[初學JJ] 英國文學

想由零開始學英國文學,請問有咩建議?

例如:
可唔可以買本IAL English literature睇,當自己考A level咁睇打好個底先?
定係有其他方法?

享受佢。
可以試下Black beauty 呢d浸下先。

可以睇下Norton Anthology

大學英文系教科書

好似唐詩三百首個個都識，但如果真係要學中文，睇下一定冇死

我都啱啱想學，打算由莎士比亞入手

睇完概論就可以揀特別鍾意嘅深入研究

明智嘅選擇。我自己係買有翻譯嘅，萬一睇唔明都唔驚跟唔上，有個系列叫Shakespeare made easy，可以參考下

樓主本身o既英文程度係點先?

由零開始
即係話由26字母開始?

會唔會睇到想死

睇 How to Read Literature Like a Professor
用左好多唔同既literary canon做例子

小弟英文其實麻麻地…

大學畢業，當年ue 得D, grad既時候考IELTS 7.5。之後貪得意，考過DSE 英文不過都係得5。

有冇睇小說o既習慣?
(尤其英文小說)

文學入面都有再細好多文體。 大類有novel, short stories, poetry, drama, 又有啲計埋film. Ching 有興趣邊方面多啲？個人覺得可以細細口，由short stories 入手。樓上提過嘅Norton Anthology 係intro lit 必睇，但係入面有好多好多唔同嘅作品。初學者可以睇下sparknotes / Shmoop 了解多啲，但係文學最重要係自己思考。個人推介 Charlotte Perkins Gilman “The Yellow Wallpaper”, 細個到而家睇返依然覺得好震撼。

搞清楚自己讀詩劇定小說先, 之後睇下對咩時期有興趣再講, 想大包圍就是但搵本雞精書睇下, 再睇d所謂名著

自膠睇咗做英文文學
咁推介返英國作家 Daphne du Maurier “Don’t Look Now”
自己鍾意Gothic / 恐怖故事多

拋下磚先

Johnson(讀埋boswell既傳紀),Austen,George Eliot,Dickens, Woolf(既文論,a room of one's own男人定女人都要讀)

雖然話文學無所謂正唔正宗,但我覺得上面反映英國文學最精彩既傳統,就是夠貼地得黎又有正氣

詩歌既話搵按時代排的大型選本讀起,其中浪漫主義詩要讀多D

莎士比亞唔建議由四大悲劇讀起,不如由Henry IV或者Antony and Cleopatra依對姦夫淫婦入手

bookdepository 無第10版買

版版都差唔多
新舊冇乜所謂

雖然唔係IT嘢，但都想買最新版本

大學書店應該有

唔係網上購物就算了
之前係bookdepository買落卅本書幾乎未睇過

有但少...我睇nonfiction多
小說既話 淨係睇過d 簡單小說...
好似Mitch albom個堆
最最最難既話，得john grisham(好似咁樣串?)

睇過少少Sherlock Holmes同極少量Dickens。

曾經心思思想睇1984，但太太太太太難，頂唔住放棄ed...

梳
死火
真心，我連英國文學同英文文學有分別都唔知

係咪即係前者係齋英國，後者包埋其他語文譯做英文既作品? 例如 crime and punishment之類?

睇得明Charles Dickens但睇唔明1984

英國文學大概就係指英國作家寫嘅文學作品，英文文學係泛指所有用英文書寫嘅作品。香港其實都有英文文學，不過相對圈子細。
近幾年多咗人覺得作者身份背景流動性可以好大，所以好多作者都可以喺唔同身份/範疇度遊走，尤其Asian writings、diaspora 同有移民背景嘅作家。英文譯本我自己覺條界線愈來愈模糊，所以你可以計嘅。

可以試下挑戰classics，我喺大學讀係跟住Norton讀，有興趣嘅會自己借書睇全文，有Introduction，就算文筆難啲都唔會讀唔明。

我少睇現代作品（20世紀後半打後），所以呢排人哋講George Orwell我都搭唔到嗲，仲有miss咗成個SF嘅genre

天下文學本是一家

其實新舊嘅分別真係唔大，分別只有文本譯法可能唔同、Introduction嘅觀點可能係最新嘅、截取嘅段落又唔同，但你讀經典嘅話我覺得真係冇乜所謂

篤下篤下又俾我搵到
係咪呢本？係我就買啦

唔對路，分時期好多本

好似學中文點都要讀下李杜嘅詩。

Austen有本Northanger Abbey都有啲Gothic，好似見到樓下有個巴打話想睇Gothic？如果嗰位巴打見到我都推薦下，T.S. Eliot（唔識George Eliot）同Woolf我都有接觸下，Woolf寫關於女性嘅文章都幾前衛，例如佢講女性要做一個不斷變化嘅becoming嘅個體，喺今時今日都好有道理。

詩歌我睇Shakespeare嘅Sonnet多啲，佢嘅play睇過四五本，浪漫幾乎冇掂過，如果我哋興趣差唔多，可以交流交流

呢個封面係新版嚟，我嗰本舊版，佢有分：

Introduction to literature（自古至今嘅英文文學，有英美歐各文類，用文類嚟分章節）
Introduction to western literature（由Homer、Bible講到中世紀）
Introduction to European literature
Introduction to American literature
Introduction to British literature
有時仲有分上下，買前留意下

我唔係打手但因為只用過Norton所以只推薦到呢啲畀你，希望有用

如果你有需要我可以影我手上有嘅兩本嘅目錄畀你，唔使咁急住買

我條link個版本貌似唔係按國家而係按時序分類

上面另一條link 個本係分咗時期。除非你已經肯定自己有興趣某一個時期，如果唔係入門基本上係以下呢本－The Norton Introduction to Literature ( Kelly J Mays) ，都幾厚下。

Format Mixed media product | 2112 pages
從未買過本書2000頁

以我有限嘅專注力、語文能力同智力，呢本應該係我極限

T.S. Eliot 對初學者有啲深，成日覺得佢係痴線佬一個，第二個係Ezra Pound。
我自己多睇十九世紀末至二十世紀多，鍾意睇世紀末蛻變到戰前繁華再到戰時戰後嘅崩潰、痛苦同墮落。

佢隻紙好似聖經咁，好薄街。如果唔肯定自己有無心機睇落去，不如上網download PDF 睇住先？Close-reading skills, literary device 嗰啲上網其實都有介紹．

可能悶掛 小說黎講1984唔算好好睇果種

悶黎講 in search of lost time 應該打贏99%小說
我借返屋企睇10版唔夠隔日返大學就還咗

覺得佢哋係癡線應該係因為佢哋面對宗教淡出社會、現代化，人仲未搵到安身立命之所嘅困境，例如Eliot嘅我唯一一首記得清楚嘅"The Love Song of J.Alfred Pulfrock"。

佢呢首係講自己嘅老態（I grow old ... I grow old ... I shall wear the bottoms of my trousers rolled.）同埋同社會格格不入（In the room the women come and go Talking of Michelangelo.），簡單嚟講即係借Pulfrock呢個人嚟寫loser。

我記得Ezra Pound係意象派嘅，有首詩好有俳句feel：

The apparition of the faces in the crowd,
Petals on wet, black bough.

唔知喺一戰崩潰嘅國家秩序下，佢哋係咪嘗試喺東方搵思想上嘅出路

挑戰過睇完book 1，但唔記得咗99%，只記得幾個經典場面

憑記憶9 up開頭的劇情，無FC

"呀～我訓唔撚著，訓唔撚著，嘩出面好靜，間房有支蠟燭，支蠟燭咁咁咁又咁咁咁，令我回想當年十歲咁咁咁又咁咁咁，然後我繼續訓唔著，呀～瞓唔著，有條女，咁咁咁..."

我多少覺得現代主義，甚至後現代難係難在技巧
內容上反而唔係真係咁特別

其實你講得啱，但佢有更多經典場面，例如佢瞓唔著但又想阿媽嚟氹佢瞓，有啲Oedipus Complex，呢段好刺激；仲有佢食馬德蓮嗰幕同打飛機嗰幕；睇落好似寫日記，但佢係有個意識嘅流程，唔係完全隨機，但我未有時間去認真研究

內容古往今來應該都冇乜唔同，好似#45講嘅追憶逝水年華咁，佢創新嘅地方係意識流。

Btw，每次創新嘅文學風潮，當代人都未必識欣賞，要過一排望返轉頭先知犀利嘅地方係乜。咁喺而家我覺得係（廣義嘅）meme，值得讀文學嘅人好好審視

見到我都好shocked...

我仲以為medical既書已經夠多頁數,點知原來eng lit先係真正大boss

真心覺得自己井底蛙...

Dr Johnson真係好撚正

我曾經想寫篇文講下，但真係好難講到Johnson果種好法
因為佢真係太正路，但正路得黎可以咁好

（我讀完Johnson，覺得中國人寫說論文根本係幼稚園級。
同時唔明點解五四後既散文一味玩小品 正經正講野就無人識講/講得好 ）

正正經經講野就無人識講/講得好

但Dr johnson個種文筆真係唔係現代人寫
或者講下當代既Harold Bloom先？佢都係Dr Johnson既fans

佢d長句有時真係鬼睇得明

Bloom係好,不過有d頂唔順佢日吹夜吹莎士比亞

Dr. Johnson 係講佢lives of the poets? 佢rambler嗰d文比較少睇

Rambler個d文先正喎

Dr Johnson個d文筆好拉丁文風格，將表達意思濃縮得好密，睇開現代英文真係覺得唔易明

Bloom吹莎翁真係吹足成世
呢排我睇緊George Steiner，又係另一個博學鴻儒 當代中國人寫文章無咩邊個有佢地既深刻洞見 睇完真係唔多想睇返而家既中文散文/論說文

有無邊篇介紹下

返緊工無本書係手
睇住網上先

推W.B.Yeats同埋有無ching讀緊lit BA/MA/MPhil可以交流賜教下？

A room of one’s own
永世難忘本書點樣震撼我既思維
再諗翻起，woolf係1920s已經提出如此前衛既想法 就更加admire佢

我覺得好難用前衞黎講
關於男女係經濟上、教育上、觀念同話語權上既不平等，前人都講好多。比佢激進既大把，例如法國既女權份子
中世紀坎特伯雷故事集既巴思婦人都有話「女人有男人支筆既話，男人既罪業會多到寫唔完」諷刺歷來男性都用自己既視角寫女人（又有邊個唔係咁）？
Johnson係一篇講婚姻既散文都繼承依個觀點，雖然篇文係講男人將女人理想化，或者現實原因結婚，結左婚就仆哂街既逸事
到Austen persuaion（我最愛的小說之一）既結尾 Anne都有講出同類的話。而Austen同前後既女性作家對女性既處境都有充分既認識

而中國方式，魯迅係1924年都有娜拉走了怎樣，講錢銀既重要，講得都好深刻（雖然當時除少數正常人外都係滿地牛鬼蛇神五千年優良傳統，一場笑話）

LM聽日再覆
利申master修lit

我睇A room of one’s own ，一來係睇Woolf果種好敏銳既感覺同表達手法

二來睇佢講女人既困境時，我成日諗到其實男人都會有同類既事。例如佢就係用男性詩人既窮苦狀況舉例，講經濟問題。同埋我想講，一個活在現代既香港男人都成日要避開人黎寫野

三黎係佢既文學同閱讀觀。講到寫作要入無我之境，唔好當係發泄。要雌雄同體。閱讀唔好局限在純文學。卓見到處都係，但與其話前衛我會說是典雅的。當然唔好錯過最後一段，佢呼籲人去拎起支筆，去享受自己既權利：「因為，我私心想看到更多有趣的東西，這世界上有趣的東西是太少了」

另外有度講共産主義係「完全男性化的」，我覺得好有意思。納博科夫講契訶夫時都有提到類似既語

應該係我見識少先覺得前衛已經mark低哂你講既呢幾個作家得閒就會去睇！

巴打唔介意講多啲你對Dr Johnson嘅睇法嗎?
我唔係讀文學出身，唔係太識用文學角度分析，不過我好鐘意睇Dr Johnson啲散文：選詞精煉、詞義用法微妙、結構嚴謹。
我幾鐘意佢每篇文章首段做引入嘅時候，都會用一種比較寬廣嘅視角去描繪一個大道理，然後逐段抽絲剝繭咁分析佢嘅論點。
今人睇Dr Johnson嘅文章，應該一開始會覺得幾難明，因為啲句構都真係相當複雜，每段啲parenthetical clauses/phrases都環環相扣，好多時一段就係兩至三句極長句組成。但我覺得呢種句構緊密嘅寫法，好似頭先有巴絲講，將意義濃縮到最精密，達至一種睇一段可以傳達或者領略到好profound嘅message呢種感覺。
拋磚一下，想俾篇Rambler嘅文俾大家睇。

我畢業論文都係寫Yeats, 我個channel都有講過佢，你可以睇下

yeats啲詩前期好似had I the heaven's embroidered cloth 同埋後期nineteen hundred nineteen都好正

我都覺得幾正，但係我覺得佢唔係濃縮緊反而係發大左，或者特登為左對稱而用多左好多同義字，例如joy同happiness呀，kingdoms同empires

我都唔係讀文學出身,而Johnson亦唔係我地觀念入面果種現代既「文學人」

Johnson係英國既地位類似孔子係中國既地位,Woolf講過如果而家重係信仰既時代,Johnson就會係Saint Johnson
但係,依個孔子係會將出版商禁係地上打,將辭典編纂人（lexicographer）定義為「辭典的編輯，長期追溯字源字義，累己而無傷於他人的窮人。」,而且又痴肥又暴躁的

Johnson之所以好,某程度就在於佢根本唔care一種所謂的「高雅文化」概念,佢係散文同言談中關心的,就係一個普通人點樣去生活.Harold Bloom話johnson唔會有不良觀念既問題,而且偉大又善良.咁樣好似好行,但已經將johnson點好法講得好清楚.
係閱讀上佢標舉common reader既觀念(同時又叫人善待common writer 大家都係搵餐晏仔)
佢排斥幻想,卻標舉希望(Hope係睇Johnson一個極之,極之重要既topic,試諗下點解人會做港豬,就係佢地根本唔信生活係會有希望).係殖民既時代,佢為美洲既印第安人發聲.係英法打仗時,佢又可以發文話希望兩邊可以一齊收皮.係各樣既事情上,佢既睇法都唔會令你失望

當然,佢當然有好多缺點,但相比今時日日叫春話社會點點點對唔住自己既文學人哲學人文化人,睇佢地愈多就愈白痴愈綿羊,Johnson就係一隻獅子,而且係有良心既獅子

按：董橋係《竹雕筆筒辯證法》有篇《陳滋英看不厭興旺發達》提到johnson:

「十八世紀的約翰遜所說的 intellectual一字，與知識分子的知識不太一樣。 「知識分子」是十九世紀的產物；而約翰遜所指不外是有精神生活、有文化生活的讀書人，這些人懂得閒適之趣，品味毫不庸俗，真心體貼倫敦的一磚一瓦、一草一木，酒館打烊冒著冷風細雨回家消受寒夜書齋的昏燈。那個時代的文化人滿心是做人濃濃的操守原則；使命意識也許是淡淡的，家國情懷也許是幽幽的，知識生活的追慕卻是崇高而莊嚴的。倫敦基本上是在這樣的氛圍中營建起來的。約翰遜在牛津讀過書，沒有拿到學位。前半輩子坎坷潦倒，四處謀生，後來回倫敦賣文，為名公巨卿寫政論嶄露頭角，窮數年精力學力編出那部英文字典後聲名大噪，牛津授他學位，著述日豐，成了文壇祭酒。約翰遜的父親開書舖，家道不興而滿門書香，造就了他一生的名士氣派，言行倜儻，才華傳遍英京的大街小巷。倫敦基本上是靠約翰遜和鮑斯韋爾這樣的文化人散發清雅的古風。」

細個睇覺得好正,因為根本無讀過18世紀既英國野,而家睇起哂雞皮,董橋先生何其太雅.
18世紀既英國文壇係個競爭激烈,搵食艱難既修羅場,Johnson能屹立不倒其中就係因為佢夠狠夠勁,董先生化獅子成綿羊,好聽講係有文化夠高雅,唔好講係呃白痴

巴打解釋好詳盡 唔好意思，呢排返工太忙唔得閒覆，唔好意思
我都覺得Dr Johnson並唔係我地喺現代一般理解嘅「文學人」，尤其係佢對寫作抱有一種要教化大眾嘅使命感。(不過現代人會覺得咁樣有啲patronizing?) 再加上佢完成首部獲英語世界認可嘅辭典，佢嘅地位真係可以稱為神檯級，不過我真係第一次聽以孔子作為counterpart咁樣比對 巴打有無其他類似Dr Johnson風格既作者可以介紹?
巴打提到「希望」呢個概念，或者可以理解做你提及過Dr Johnson嘅「正氣」嘅體現。撇除可能描繪現實或者dystopian世界嘅黑暗嘅小說故事，其實我真係好認同宜家既文學哲學作品真係愈睇愈令人心灰意冷。我唔會講到太絕對話係睇到個人愚昧無知、懦弱無能，但係我覺得時下真係需要有返多啲可以燃點希望嘅文章同論述。
(少少題外話) 無錯，現實係殘酷不堪，我相信每個時代都有佢地面對嘅問題，而極權都唔係今時今日先存在。但我開始厭倦再睇嗰啲通篇煽情、販賣苦難、散佈無力感、以挫敗同悲情黎包裝嘅論述。呢啲文章起初當然可以吸引到好多人嘅同情，但長遠黎講，感覺上只係營造咗一個大型放負echo chamber。大家集體放完負，到頭來無反省過點樣可以改善同鞏固自己嘅心靈素質，裝備自己身心理去面對更艱難嘅日子，咁其實呢啲放負真係純發洩，無lesson可以draw到。

咁師兄有咩推薦？ 我記得中學個時睇1984 覺得好震撼 尤其尾段

以前我都係咁
後來明白一樣野：其實「頹」都只係一種藝術效果而已

我嗰本仲喺度